\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{31 июля, день} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-1}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Барыгин } \\ \textsf{Механика твердого тела}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Гироскоп. Устойчивость вращающегося волчка в поле тяжести. Условие устойчивости. Прецессия волчка. Прецессия земной оси. Рассмотрение связи между угловой скоростью и моментом инерции в общем случае. Тензор инерции. Главные оси. Пример: главные оси для параллелепипеда, шара, волчка. Связь между направлениями момента импульса и угловой скорости. Кинетическая энергия для общего случая вращения тела. Связь между моментами инерции для плоской фигуры. Расчет момента инерции относительно произвольной оси через моменты инерции относительно главных осей. Минимум энергии для системы с сохраняющимся моментом импульса.

%\begin{figure}[h]
%    \centering
%    \includegraphics[scale = 0.6]{parts/9/days/pics/mech1.pdf}
%\end{figure}
%\begin{figure}[h]
%    \centering
%    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/mech1a.pdf}
%\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: